

%% Paquete de conveniencia
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{paquetePreset}[2018/06/13 Paquete para facilitar mi vida]

%%Declaración de paquetes necesarios 
\RequirePackage{xcolor}
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amssymb}
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{sectsty} % Colorear títulos

%Estableciendo PATH para imágenes 
\graphicspath{ {images/} }

%Cambio del símbolo QED
%\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}

%%Declaración de colores para entornos, etc... (Xcolor) 
\definecolor{verdeITAM}{RGB}{0, 108, 84}
%Creando comandos para obtener colores principales
\definecolor{mainClr}{RGB}{0, 108, 84}
\definecolor{mainDarkClr}{RGB}{0,87,69}
\definecolor{mainLightClr}{RGB}{0,149,110}

%% Coloreando secciones 
\sectionfont{\color{mainDarkClr}}
\subsectionfont{\color{mainDarkClr}}
\subsubsectionfont{\color{mainDarkClr}}

%%Comandos utilizados con frecuencia 
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}

%%%%% Entornos personalizados

% Entorno no numerado de nota: 
\newenvironment{nota}[1]{
    \begin{center}
        \color{mainLightClr}
        \begin{tabular}{|p{0.85\textwidth}|}
            \hline \\
            Nota #1 :  \vspace{\baselineskip} }  
                %%Aqui va el texto introducido
            { \\ 
            \hline
        \end{tabular} 
    \end{center}
    }
    
% Entorno numerado de ejemplo
\newcounter{ej}[subsubsection]
\newenvironment{ejemplo}{
    \refstepcounter{ej}
    {\color{mainLightClr}
    \vspace{15pt}\textbf{Ejemplo~\theej :}}     }{
    \vspace{5pt}
    \begin{center}
        \rule{7cm}{1pt}
    \end{center}
} 

%Entorno solución
\newenvironment{solucion}{
\begin{center}
    {\color{mainLightClr} Solucion:}
\end{center}
}
%Aqui va el introducido
{\vspace{5pt}}


    